<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Le Free de la Passion - Entrevues</title><link href="https://blog.foxmask.org/" rel="alternate"></link><link href="https://blog.foxmask.org/feeds/entrevues.atom.xml" rel="self"></link><id>https://blog.foxmask.org/</id><updated>2015-08-31T10:45:00+02:00</updated><subtitle>La passion de la liberté</subtitle><entry><title>Entrevue en toute simplicité - Sam et Max</title><link href="https://blog.foxmask.org/post/2015/08/31/entrevue-en-toute-simplicite-sam-max/" rel="alternate"></link><published>2015-08-31T10:45:00+02:00</published><updated>2015-08-31T10:45:00+02:00</updated><author><name>foxmask</name></author><id>tag:blog.foxmask.org,2015-08-31:/post/2015/08/31/entrevue-en-toute-simplicite-sam-max/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ce billet aura une "autre saveur" puisque, alors que je m'étais refusé à
le faire, me disant que tout le monde les connaissait, j'ai fini par
franchir le pas. Donc voici une entrevue avec &lt;a href="http://sametmax.com/"&gt;Sam ET
Max&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonjour Sam et Max,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pouvez vous vous présenter en quelques mots ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam&lt;/strong&gt; Ca …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ce billet aura une "autre saveur" puisque, alors que je m'étais refusé à
le faire, me disant que tout le monde les connaissait, j'ai fini par
franchir le pas. Donc voici une entrevue avec &lt;a href="http://sametmax.com/"&gt;Sam ET
Max&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonjour Sam et Max,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pouvez vous vous présenter en quelques mots ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam&lt;/strong&gt; Ca va être dur sans tomber dans les généralités vu le côté
anonyme du&lt;br&gt;
blog. Disons que je suis un homme de moins de 40 ans, de plus de 20
ans, informaticien freelance avec une forte affinité pour le voyage et
la pédagogie. Enfin, ça dit pas grand chose, je pense que si les gens
voyaient à quoi ressemblait ma vie, beaucoup serait surpris.&lt;br&gt;
Il y a énormément de choses qu'on se garde de dire sur le blog. Mais
franchement, ce n'est pas très important. Y a assez de status facebook
inutiles pour pas que je vous raconte en plus ma marque de pomme
préférée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Max&lt;/strong&gt; : tombé dans la marmite informatique tout petit, j'ai commencé à
faire des petits progs en BASIC sur MO5, rien d'extraordinaire jusqu'aux
années 2000, avec la fameuse bulle internet (iBazar, Aucland, etc) le
net a commencé à prendre une place dans ma vie, je programmais déjà en
PHP et je sortais mes premiers sites de divertissement pour adultes.&lt;br&gt;
Comme ça ne rapportait pas grand chose, en parallèle je bossais dans
des boites comme webdesigner la plupart du temps. Ensuite j'ai monté ma
boite (affiliation sur du contenu adulte payant) et c'est là que j'ai
rencontré Sam (il faisait un stage dans les bureaux d'à côté). Le reste
vous le saurez en parcourant le blog ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comment êtes vous venus à python et que faisiez vous avant de faire du
python, depuis quand faites vous du python ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam&lt;/strong&gt; Mon premier ordi avec une disquette 5 pouces et un bouton turbo
pour booster le proc à 8Mhz. Pas Ghz. Mhz. Mais j'ai programmé très
tard, ayant commencé ma formation en tant qu'ergonome puis rédacteur sur
une webzine d'info connu. Du coup j'ai vraiment attaqué la programmation
avec Basic et PHP3, que j'ai laissé tombé pour Python 2.4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un jour je me suis juste dit "PHP c'est vraiment pourri" et j'ai cherché
quelque chose de sympas. Je suis tombé sur un post de forum "Ruby VS
Python" (déjà à l'époque...). Les gars de Ruby vendaient le côté 'stylé'
du langage. Les gars de Python vendaient le coté 'lisibilité'. Je
préfère le pratique à l'esthétique, du coup j'ai choisit Python et j'ai
téléchargé le bouquin de Swinnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Max&lt;/strong&gt; c'est la faute de Sam, j'avais besoin de refaire des sites en
PHP qui foiraient, il est arrivé avec sa science et voulait tout
reprendre à zéro, comme il détestait PHP je lui ai fait confiance et on
a tout passé en Django / python. Je ne le regrette pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A quels projets opensource participez vous ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam&lt;/strong&gt; On peut jeter à coup d'oeil aux repos pour ça
(&lt;a href="https://github.com/sametmax?tab=repositories"&gt;https://github.com/sametmax?tab=repositories&lt;/a&gt;). Mais ca dépend de la
période de l'année. En ce moment surtout
&lt;a href="https://pypi.python.org/pypi/path.py"&gt;path.py&lt;/a&gt; qui a gagné l'attribut
app_dirs et la commutativité du /. Il y a aussi tout ce qui ne se voit
pas : rapport de bugs, aide sur les forums, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Max&lt;/strong&gt; Moi très peu, j'étais sur les débuts de
&lt;a href="https://github.com/sametmax/0bin"&gt;0bin&lt;/a&gt; et je crois que c'est tout, pas
trop le temps faut dire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Utilisez vous
&lt;a href="http://crossbar.io/"&gt;Crossbar&lt;/a&gt;/&lt;a href="http://autobahn.ws/python/"&gt;Autobahn&lt;/a&gt;
en prod aujourd'hui ? Sur quel type de projet ? Petit/Gros ? Avec une
stack qui déchire/à toute épreuve ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam&lt;/strong&gt; Absolument pas. A mon avis j'aurais un truc en prod utilisant
crossbar en 2016 à cause d'un projet dans les cartons, mais ça implique
développer une surcouche autour. Crossbar mérite vraiment une
abstraction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vends la techno clairement comme quelque chose en construction. Le
jour où j'aurais un truc en prod, je ferai bien entendu un article
dessus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Max&lt;/strong&gt; Moi non j'y crois pas à ce truc :) Mais bon j'attends que Sam me
fasse une super démo de son utilité en PROD !!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelle(s) lib tierce(s) a/ont votre préférence ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam&lt;/strong&gt; Au final on en revient toujours aux mêmes modules :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;codecs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;collections&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;csv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;datetime&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;functools&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hashlib&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;itertools&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;json&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pprint&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;random&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;re&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;subprocess&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sys&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;threading&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;uuid&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ce sont les essentiels de Python. Avant il y en avait plus, mais
beaucoup sont remplacés par des libs tierces parties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La stack que j'utilise le plus est encore et toujours l'écosystème
autour de Django. La raison est simple : il permet de faire le job pour
90% des missions. Je l'ai testé dans des conditions de merde en Asie et
en Afrique, je l'ai utilisé par des trucs cleans et des trucs à
l'arrache, et ça passe. On peut faire des petits sites, des gros sites,
et ça va marcher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est quelque chose d'extraordinaire avec Python : on a un socle de
base, mais après, on a cette polyvalence du langage qui fait que dès
qu'on a un besoin, il y aura quelque chose pour le faire. Jusqu'ici, je
ne me suis jamais retrouvé avec un truc où je me suis dis "j'aurais pas
du prendre python". Par contre j'ai déjà identifié des projets où je me
suis dit "ce sera mieux de ne pas prendre Python". Le blog par exemple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Est-ce que j'utiliserais toujours Django dans le futur. Probablement
pas. La raison pour laquelle j'emmerde tout le monde avec crossbar en ce
moment, c'est parce que je pense qu'on peut créer quelque chose de mieux
avec cette techno. Mieux que ce qui existe en Python, mais surtout mieux
que ce qui existe dans tous les autres langages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De toute façon si on ne le fait pas, Python disparaîtra du monde de la
programmation Web et JS bouffera tout d'ici 10 ans du simple fait de son
avantage compétitif injuste : le marché captif des browsers. Donc même
si demain JS n'apporte rien sur la table, à effort égal, il gagnera. Et
JS apporte quelque chose sur la table avec des projets innovant comme
Meteor. Pour cette raison, il faut faire mieux que les outils JS actuels
si on veut rester pertinent en Web backend dans la prochaine décennie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Max&lt;/strong&gt; Requests, beautifullSoup, scrapy. Mais en général je me bats
avec Sam pour utiliser le moins de libs possible, ça foire toujours à un
moment donné (updates, rétrocompatibilité).&lt;br&gt;
Quand on se retrouve avec 50 libs et qu'on met son Django à jour par
exemple, on prie énormément et on prend son Prozac avant, ça foire à
99%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Que faites vous aujourd’hui et quel avenir/quels projets envisagez
vous ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam&lt;/strong&gt; Aujourd'hui c'est beaucoup de formation et de dev, pas mal de taff autour du blog, et une avancée lente sur les projets en parallèle.
Je crois qu'un de nos problèmes c'est qu'on a des vies trop confortables : on a réussi à dégager plus de revenus en travaillant moins que la
moyenne, on vit dans des locaux souvent très chouettes, et on fait beaucoup d'activités de loisir.
Du coup on rogne sur les projets. C'est la décadence :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Max&lt;/strong&gt; Moi je gère toujours mes sites à fort trafic, avec Sam on
aimerait bien finir un projet qu'on a commencé ensemble (parmis tant
d'autres) qui semble prometteur mais j'en dit pas plus :p&lt;br&gt;
J'ai toujours 3 / 4 idées de projets sous le coude, cette année je vais
essayer de voir avec Sam pour en réaliser plusieurs ensemble, car on se
marre bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Depuis le début de l'année vous avez ouverts des services tels
&lt;a href="http://indexerror.net"&gt;indexerror.net&lt;/a&gt; et récemment un subreddit
&lt;a href="https://www.reddit.com/r/sametmax/"&gt;sam&amp;amp;max&lt;/a&gt;, vous avez d'autres idées
sous le sabot ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam&lt;/strong&gt; Oui, mais on ne va pas faire une annonce ici pour éviter le côté
vaporware.&lt;br&gt;
On sait jamais, les journées sont courtes et la todo liste est longue.&lt;br&gt;
L'argent est aussi un problème. Aujourd'hui le blog et ses dérivés me
prennent 15% de mon temps de travail. Mais me rapporte 0 euros depuis 3
ans.&lt;br&gt;
Du coup si on veut continuer il va falloir qu'un des projets rapporte
des sous (on est pas consuméristes, mais on est très dépensiers), mais
sans affecter les autres projets ou détruire la bonne ambiance qu'il y a
dans la communauté. C'est très difficile à faire, la plupart des gens
échouent et transforment leur succès en supermarché, et c'est pour ça
qu'on ne se presse pas. Mais du coup le nombre d'articles à un peu
diminué, avec en contrepartie une présence sur les autres plate-formes
un peu plus forte. Je ne sais pas si c'est une bonne ou une mauvaise
chose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un truc qu'on peut dire, c'est que j'ai en tête un nouveau jeu avec lot
sur le blog comme on avait fait les années précédentes. Comme d'hab se
sera gratuit et le lot sera payé de notre poche. Mais la réa est
vraiment beaucoup plus importante, donc ça va pas arriver demain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il faut se souvenir que le S&amp;amp;M est une activité, qui bien quelle nous
prenne beaucoup de temps, reste en marge de nos vies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Max&lt;/strong&gt; Là on va freiner je pense de ce côté, car il faut penser à nous,
il y a le Multiboards customisable qu'il faut sortir (on a bien foiré sa
prod l'autre jour c'était marrant) et ça ira pour le moment.&lt;br&gt;
IndexError a été sorti en 1 jour (car c'est un script gratoche) et il
tourne tout seul, mais il bénéficie de la communauté S&amp;amp;M qui est
vraiment super alors c'est pas vraiment du taf mais il a son petit
succès et ça motive quand même pas mal pour envisager un nouveau projet
similaire, mais pas pour le moment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En plus de l'aspect très technique et didactique, le ton décalé
du blog a séduit beaucoup de monde, "votre" communauté à grandi, et il
me semble qu'une certaine interaction s'est créée avec celle ci via les
services cités ci dessus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sans déconner, Comment gérez vous cette "notoriété" où vous êtes cités
tantôt dans un billet d'un blog tantôt dans une conf Python, tantôt
interpelés sur twitter ou irc ? C'est le mojo baby ?! ;)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam&lt;/strong&gt; L'anonymat aide beaucoup. Notre entourage n'a aucune idée de
notre notoriété (même ceux/celles qui savent se font une idée vague), et
quand je vais à un event on parle souvent de nous à côté de l'un d'entre
nous.&lt;br&gt;
Mais comme on a une espèce de légende créée autour de nous, les gens
s'attendent à quelque chose de spécial. Du coup quand on arrive à
l'arrache par la porte de derrière, personne ne nous remarque.&lt;br&gt;
Ca fait garder les pieds sur terre, mais ça aide à une chose : avoir
confiance en son jugement. Notre profession souffre énormément du
syndrome de l'imposteur, et la validation des pairs aide à
l'outrepasser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a un autre point à prendre en compte : Max et moi sommes prêts à
voir tout disparaitre du jour au lendemain. Le blog ferme, plus personne
n'entend parler de nous, tous nos business se pètent la gueule. Pas
qu'on le souhaite, mais on y est préparé. Du coup on profite, mais pas
avec autant d'attachement au résultat qu'on pourrait imaginer. On a déjà
pas mal eu de "hard reset" avérés ou évités de justesse dans nos vies,
et ça forge le caractère.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Max&lt;/strong&gt; On le doit beaucoup à Sam, il explique super bien les choses,
c'est inné chez lui. Pour le côté cul je pense que c'est mon job
principal qui a déteint dessus :)&lt;br&gt;
Et il me semble qu'au début on voulait se démarquer un peu alors on
s'est dit pourquoi ne pas parler de cas concrets de foirages de code par
rapport à nos sites. Et comme les sites c'était du cul ben les premiers
tutos de code portaient sur du filtrage de commentaires de cul, de
l'encodage de vidéos avec ffmpeg et python, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dans le couple sam&amp;amp;max : Comment sont répartis vos rôles ? L'un gère
l'Infra, l'autre le code par exemple ? Dans vos projets communs qui fait
le choix de la stack ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam&lt;/strong&gt; Max s'occupe de la maintenance et du design, moi du code et de
l'archi.&lt;br&gt;
Le reste, c'est de la co-décision. Mais on ne travaille pas tout le
temps ensemble. En fait, depuis que le blog a été créé, on a déjà vécu
plusieurs fois ensemble, puis changé de pays plusieurs fois travaillant,
à des milliers de bornes de distance, parfois sur des projets qui n'ont
rien à voir. Parfois on ne se donne pas de nouvelles pendant des
semaines. C'est pour ça que c'est amusant quand les gens croient savoir
où on est. Le où change très souvent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Max&lt;/strong&gt; Moi je suis l'admin système parce que je suis le seul à pouvoir
rester plus de 48h sur un bug, Sam craque au bout d'une heure.&lt;br&gt;
Côté code, on code tous les deux mais moi c'est franchement dégueulasse
alors il repasse souvent derrière pour lisser tout ça.&lt;br&gt;
Pour le choix de la Stack c'est Sam qui lance les propositions mais il
veut toujours utiliser les dernières versions alpha.beta.planta, moi je
suis très réfractaire aux nouvelles techno exotiques car la doc est
toujours naze et ça plante sans qu'on sache pourquoi, ceci dit Sam a
fini par s'en apercevoir sur nos projets et petit à petit j'arrive à le
convaincre d'utiliser des technos plus vieilles mais plus robustes (je
rappelle que je suis seul sur pas mal de projets en permanence et qu'on
est que deux sur l'ensemble pour gérer du python, php, sql, postgres,
ffmpeg, une 12aine de serveurs, celery, de l'upload, nginx, lua, jquery,
redis, varnish, munin, bash, bottle, etc, etc ) alors les nouvelles
technos avec 30 pages de doc incomplète qui bug de partout à mettre en
prod et à rajouter à cette stack, bof bof.&lt;br&gt;
Pour l'ergonomie de nos projets on aime bien en discuter ensemble, on
finit en général par tomber d'accord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En dehors du #NSFW, et du code, comment se passe une journée loin du
clavier pour sam &amp;amp; max ? Une vie de patachon, de fetard ? Ou simplement
des "monsieur tout le monde" ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam&lt;/strong&gt; Croyez-le ou non on est très sport (sports en plein air, salle
de muscu...) et jeu (LOL, Dota, JDR, plateau, console).&lt;br&gt;
Perso je suis vieux jeu et je lis beaucoup, mais regarde beaucoup de
films/séries modernes, alors que Max est du genre à regarder en boucle
des vieux classiques et à pouvoir citer chaque virgule de South Park.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Max est le fêtard, et pendant ses beuveries et nuits blanches, moi je
marathonne Got. Il soulève 90kg en développer-coucher, mais je lui mets
la misère en footing. On ne ressemble pas du tout à l'idée que la
plupart des lecteurs se font de nous dans les comments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les plus gros points communs qu'on ait sont les voyages et la bouffe. On
voyage tout le temps. D'où notre habitude à mélanger des sujets qui
n'ont rien à voir. C'est le monde qui est comme ça : un bordel mouvant
dans lequel il faut trouver un moyen de passer une belle journée. Et on
se fait tous les restos sur la route.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après, le blog semble indiquer qu'on passe énormément de temps
uniquement ensemble, mais nous avons chacun une vie entière complètement
distincte, des réseaux sociaux très séparés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Max&lt;/strong&gt; J'ai deux passions dans la vie, les putes et la bouffe, le reste
c'est superflue :) Donc quand je code pas je suis avec les biatches ou
sinon à faire des bouffes (ouais je cuisine).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Une conclusion ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam&lt;/strong&gt; La première fois que nous nous sommes rencontrés, on n'a pas pu
se blairer. Comme quoi...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Max&lt;/strong&gt; A poil les putes!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merci pour votre participation à tous 2!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;(re)Lire une Entrevue précédente&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="/post/2015/08/03/entrevue-en-toute-simplicite-debnet/"&gt;Debnet&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="/post/2015/07/27/entrevue-en-toute-simplicite-ashgan/"&gt;Ashgan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="/post/2015/07/20/entrevue-en-toute-simplicite-spout/"&gt;Spout&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Entrevues"></category><category term="python"></category></entry><entry><title>Entrevue en toute simplicité - Debnet</title><link href="https://blog.foxmask.org/post/2015/08/03/entrevue-en-tout-simplicite-debnet/" rel="alternate"></link><published>2015-08-03T10:30:00+02:00</published><updated>2015-08-03T10:30:00+02:00</updated><author><name>foxmask</name></author><id>tag:blog.foxmask.org,2015-08-03:/post/2015/08/03/entrevue-en-tout-simplicite-debnet/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bonjour Debnet,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peux-tu te présenter en quelques mots ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors, je m'appelle Marc, j'ai environ 30 ans et je vis dans le Nord.
Je&lt;br&gt;
suis expert technique, architecte logiciel, libriste convaincu et
activiste&lt;br&gt;
agile, je baigne dans les technologies depuis mon plus jeune âge et
j'adore&lt;br&gt;
ça !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comment es-tu venu à …&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Bonjour Debnet,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peux-tu te présenter en quelques mots ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors, je m'appelle Marc, j'ai environ 30 ans et je vis dans le Nord.
Je&lt;br&gt;
suis expert technique, architecte logiciel, libriste convaincu et
activiste&lt;br&gt;
agile, je baigne dans les technologies depuis mon plus jeune âge et
j'adore&lt;br&gt;
ça !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comment es-tu venu à Python et/ou Django et que faisais-tu avant de
faire&lt;br&gt;
du Python ? Depuis quand fais-tu du Python et/ou Django ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quand j'ai fini mes études, j'avais un bon bagage de technologies
"grand&lt;br&gt;
public" tels que Java ou .NET. La première chose que j'ai fait était
de&lt;br&gt;
pousser les portes d'une SSII locale et j'ai pû affiner encore plus
mes&lt;br&gt;
compétences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jusqu'au jour où l'université cherchait des intervenants extérieurs
pour&lt;br&gt;
enseigner des concepts techniques ou des langages de programmation aux&lt;br&gt;
universitaires, j'ai proposé alors d'enseigner le Ruby (on Rails) et
le&lt;br&gt;
Python (avec Django), que j'ai alors dû apprendre pour l'occasion parce
que&lt;br&gt;
j'étais curieux et qu'ils commençaient à faire parler d'eux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Résultat : je n'en suis plus jamais revenu et je continue aujourd'hui
de&lt;br&gt;
les enseigner à l'université. J'ai également réalisé à l'époque un
outil de&lt;br&gt;
gestion de projet agile pour le compte de ma SSII en Django. Du coup
je&lt;br&gt;
fais du Python depuis plus de 5 ans maintenant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A quels projets open-source participes-tu ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est délicat, je n'ai pas de "projet communautaire" à proprement
parler,&lt;br&gt;
mais je participe beaucoup au suivi et à l'amélioration des produits
que&lt;br&gt;
j'utilise au quotidien. L'écosystème dans le monde de l'open-source
est&lt;br&gt;
très bien fichu quand on prend le temps de s'y intéresser, et on se
laisse&lt;br&gt;
vite emporter lorsqu'on est un minimum curieux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les projets où ma participation est la plus active sont certainement&lt;br&gt;
"django-rest-framework" (surcouche REST par dessus Django, la pierre&lt;br&gt;
angulaire de beaucoup de nos projets professionnels) et "celery" (qui&lt;br&gt;
permet d'exécuter des tâches asynchrones dans un environnement&lt;br&gt;
Python/Django).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai forké quelques projets au seuil de l'abandon également, mais&lt;br&gt;
principalement pour les besoins de nos projets. Et bien sûr, avec &lt;a href="http://sametmax.com"&gt;Sam
&amp;amp; Max&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
on est vite amené à participer aux communautés francophones autour de&lt;br&gt;
Python. Je suis également très présent sur Twitter où je collecte les
trucs&lt;br&gt;
techniques utiles et j'en profite pour troller JavaScript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelles parties de Python et/ou Django et/ou stack utilises-tu le plus
?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Loin devant les autres "django-rest-framework", ce truc a révolutionné&lt;br&gt;
notre façon de travailler avec Django, surtout que dans le web
"moderne"&lt;br&gt;
(avec beaucoup de guillemets) la tendance est à la séparation et&lt;br&gt;
l'abstraction des couches (avec AngularJS côté front notamment).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ca fait finalement longtemps que j'ai pas codé une vraie vue avec des
forms&lt;br&gt;
en Django, ces outils sont très bien mais ils ne s'inscrivent plus à
mon&lt;br&gt;
sens à la vision actuelle du web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma curiosité me pousse également de plus en plus vers "asyncio" et&lt;br&gt;
"crossbar", mais là c'est le manque de véritable plus-value business
qui&lt;br&gt;
freine mon investissement personnel, sans compter que ces technologies
sont&lt;br&gt;
encore un peu jeunes et mal exploitées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelle(s) librairie(s) tierce(s) a/ont ta préférence ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors j'ai dû faire un petit tour dans les requirements de mes projets
pour&lt;br&gt;
répondre à celle-là.&lt;br&gt;
En vérité je ne me suis jamais vraiment posé la question, j'ai souvent
des&lt;br&gt;
automatismes et des habitudes concernant les dépendances, je ne m'en
rends&lt;br&gt;
même plus compte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hormis les projets cités précédemment qui sont excellentissimes&lt;br&gt;
("&lt;a href="http://www.django-rest-framework.org/"&gt;django-rest-framework&lt;/a&gt;" et
"&lt;a href="http://docs.celeryq.org/"&gt;celery&lt;/a&gt;" pour rappel), il y a quelques noms
qui&lt;br&gt;
reviennent :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Déjà "&lt;a href="http://www.numpy.org/"&gt;numpy&lt;/a&gt;"/"&lt;a href="http://www.scipy.org/"&gt;scipy&lt;/a&gt;",
on ne s'en sert vraiment pas tous les jours, mais&lt;br&gt;
quand c'est le cas c'est bougrement impressionnant. Python s'est fait
une&lt;br&gt;
place de choix dans les laboratoires d'informatiques grâce à ça, par
contre&lt;br&gt;
je le maîtrise encore assez mal car j'ai rarement de cas concrets qui&lt;br&gt;
nécessitent leur utilisation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite "&lt;a href="http://docs.python-requests.org/"&gt;requests&lt;/a&gt;", je ne peux plus
faire sans et je ne me pose même plus&lt;br&gt;
la question de l'utiliser systématiquement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite pour Django uniquement, on a l'embarras du choix et la plupart
sont&lt;br&gt;
de qualité :&lt;br&gt;
- Je ne citerai pas la fameuse
"&lt;a href="https://github.com/django-debug-toolbar/django-debug-toolbar"&gt;django-debug-toolbar&lt;/a&gt;"
qui reste&lt;br&gt;
indispensable même quand on fait du REST.&lt;br&gt;
- Le combo
"&lt;a href="http://pytest.org/"&gt;pytest&lt;/a&gt;"/"&lt;a href="https://github.com/vandersonmota/model_mommy"&gt;mommy&lt;/a&gt;"
pour les tests unitaires, ça fait gagner un&lt;br&gt;
temps dingue.&lt;br&gt;
- "&lt;a href="http://www.ipython.org/"&gt;ipython&lt;/a&gt;" dont je me sers tous les jours
et qui se marie très bien avec&lt;br&gt;
Django.&lt;br&gt;
- "&lt;a href="http://raven.readthedocs.org/"&gt;raven&lt;/a&gt;" avec
"&lt;a href="https://www.getsentry.com/"&gt;sentry&lt;/a&gt;" pour la surveillance et le
monitoring des&lt;br&gt;
applications, un must-have.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Que fais-tu aujourd'hui et quel avenir envisages-tu ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd'hui, je travaille chez un éditeur qui s'est longtemps reposé
sur&lt;br&gt;
son unique progiciel et qui n'a pas su prendre le virage de la
modernité à&lt;br&gt;
temps. Je suis arrivé là bas pour insuffler une nouvelle dynamique et&lt;br&gt;
apporte des propositions techniques pour concrétiser leurs nouvelles&lt;br&gt;
ambitions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'y bénéficie d'une confiance absolue m'ayant permis de pousser des&lt;br&gt;
technologies comme Python et Django, travailler avec des méthodes
agiles,&lt;br&gt;
apporter la notion d'intégration continue et les tests unitaires ainsi
que&lt;br&gt;
l'open-source. En somme une vraie révolution, avec ses hauts et ses bas
au&lt;br&gt;
quotidien mais surtout un vrai défi !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si l'avenir le permet, je voudrais continuer à faire du coaching et du&lt;br&gt;
consulting dans les nouvelles technologies et accompagner comme je le
fais&lt;br&gt;
les équipes sur les problématiques techniques et sur l'architecture
des&lt;br&gt;
projets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Question délirium : demain tu trouves une idée de génie qui grâce à
Python&lt;br&gt;
sauve la planète, qu'est-ce que ça serait et comment ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors j'ai un peu adapté la question, tu m'en voudras pas, dans la
version&lt;br&gt;
d'origine j'avais je crois le choix entre :&lt;br&gt;
- la sauver de la désertification en transformant les déserts du Sahara
et&lt;br&gt;
de Gobi,&lt;br&gt;
- la sauver de la connerie humaine en réinitialisant le cerveau des
humains,&lt;br&gt;
- tourner une suite à l'âge de glace nommé "le python des neiges" (ça
peut&lt;br&gt;
sauver la planète ça ?)&lt;br&gt;
- t'envoyer chez le psy parce que t'as fumé et que je comprends rien à
tes&lt;br&gt;
questions !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je t'avoue que je suis bien tenté par la dernière proposition.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinon, si l'humanité comptait sur moi pour la sauver, elle serait bien
mal&lt;br&gt;
tombée parce que des idées de génie j'en ai, mais de là à les appliquer
ça&lt;br&gt;
serait plutôt un truc du genre "on verra demain". :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bientôt ! o/&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Restons en contact&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
si vous souhaitez entrer en contact avec le sieur Debnet, faites moi le
savoir via &lt;a href="http://www.foxmask.bzh/me-contacter/"&gt;la page de contact&lt;/a&gt;,
et je lui ferai suivre ;)&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;(re)Lire une Entrevue précédente&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="/post/2015/07/27/entrevue-en-toute-simplicite-ashgan/"&gt;Ashgan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="/post/2015/07/20/entrevue-en-toute-simplicite-spout/"&gt;Spout&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Entrevues"></category><category term="Django"></category><category term="python"></category></entry><entry><title>Entrevue en toute simplicité - Ashgan</title><link href="https://blog.foxmask.org/post/2015/07/27/entrevue-en-toute-simplicite-ashgan/" rel="alternate"></link><published>2015-07-27T09:45:00+02:00</published><updated>2015-07-27T09:45:00+02:00</updated><author><name>foxmask</name></author><id>tag:blog.foxmask.org,2015-07-27:/post/2015/07/27/entrevue-en-toute-simplicite-ashgan/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bonjour Ashgan,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peux tu te présenter en quelques mots ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ashgan&lt;/strong&gt; Je suis expat' à Dakar, au Sénégal, depuis bientôt 10 ans.&lt;br&gt;
Actuellement sysadmin / dev indépendant pendant le peu de temps libre
qu'il&lt;br&gt;
me reste, je suis un autodidacte complet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ceux qui sont assez vieux pour connaitre, j'ai joué comme …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Bonjour Ashgan,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peux tu te présenter en quelques mots ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ashgan&lt;/strong&gt; Je suis expat' à Dakar, au Sénégal, depuis bientôt 10 ans.&lt;br&gt;
Actuellement sysadmin / dev indépendant pendant le peu de temps libre
qu'il&lt;br&gt;
me reste, je suis un autodidacte complet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ceux qui sont assez vieux pour connaitre, j'ai joué comme tout le
monde avec des MO5 pendant les cours, quelques fois le CPC464 noir/vert
à cassette piqué en douce au grand frère ou les fameuses TI-8x au lycée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref, essentiellement du Basic et dérivés au siècle dernier, puis plutôt
du rien depuis, en fait. Traumatisé par les goto? va savoir.... Ceci
dit, étant sysadmin dans une petite structure, à part commettre un
script bash ou un truc web en HTML voire PHP de temps en temps, le dev
ressemble plutôt à du debug de formules excel chez Aminata (la Brigitte
locale) à la compta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comment es tu venu à python et que faisais tu avant de&lt;br&gt;
faire du python, depuis quand tu fais du python ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ashgan&lt;/strong&gt; Pour diverses raisons, ça fait maintenant 4-5 ans que mon
infra tourne à peu près ET que j'ai du temps pour me consacrer à
d'autres choses.&lt;br&gt;
A l'époque, j’étais tombé sur "Learn Python The Hard Way" ou un autre
bouquin tout aussi recommandable.&lt;br&gt;
Je me suis sorti les doigts, consommé beaucoup de cafés+aspirines et
j'ai commencé petit, script après script, histoire de s'approprier le
truc sur des problèmes d'admin-sys, qui me prennent toujours une bonne
partie de mon temps.&lt;br&gt;
Puis un jour, la boulette : j'en ai eu marre de voir mes users recopier
à la main 3-4 données d'un écran vert façon année 80 vers excel et
aujourd'hui j'ai un intranet en Flask sur les bras. &lt;em&gt;Mon côté mère
Theresa&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;
J'arrête pas de rajouter brique apres brique. Un problème ? "y'a python
pour ça.". Depuis, mes users ont le poil vif et l'oeil humide. &lt;em&gt;mon côté
marabout&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;
J'ai pas vraiment l'envie ou la prétention de remplacer l'ERP maison
codé en RPG-LE mais ça donne un petit côté 21eme siècle à une infra des
années 90, c'est rigolo. &lt;em&gt;Mon côté Denisot&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelles parties de Django|Flask / python utilises tu le plus ? (et /
ou ta&lt;br&gt;
stack utilisée)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ashgan&lt;/strong&gt; Rien de très méchant. Je tourne essentiellement avec sur
Flask (et 2-3 plugins, genre flask-login, flask-kvsession), pypyodbc,
pygal. Ca couvre 99% de mes besoins.&lt;br&gt;
Pour le reste, classique: Debian stable, nginx, uwsgi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelle(s) lib tierce(s) a/ont ta préférence ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ashgan&lt;/strong&gt; j'aime beaucoup Flask pour son côté tout terrain: même si ton
environnement est bizarre (pour pas dire pourri), tu arrives toujours à
faire un truc. Va faire pareil avec Django aussi facilement :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a aussi &lt;a href="http://docs.python-requests.org/"&gt;requests&lt;/a&gt; et
&lt;a href="http://www.crummy.com/software/BeautifulSoup/bs4/doc/"&gt;beautifulsoup&lt;/a&gt;
sont très pratiques pour se sortir&lt;br&gt;
de la m\^panade dès que t'as un truc à récupérer online.&lt;br&gt;
j'ai une note très recente dans mes trucs à voir rapidos : mailthon. ça
a l'air très sympa pour envoyer du mail,&lt;br&gt;
couplé à requests/bs, j'ai quelques scripts qui vont applaudir des 2
mains!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Que fais tu aujourd'hui et quel avenir envisages tu ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ashgan&lt;/strong&gt; aujourd'hui, je suis partagé entre l'admin-sys et le dev.&lt;br&gt;
je fais aussi quelques extras de temps en temps (en python, forcement)
quand le problème m’intéresse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'aime beaucoup réfléchir sur des problèmes plus ou moins bizarres, sur
toute la stack: comment, sur quoi, quel chewing-gum coller sur quel
trombone, etc... &lt;em&gt;Mon côté Mc Guyver&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;
A ce propos, pardon à ceux qui m'ont pas encore mute sur IRC, c'est
&lt;em&gt;mon côté Calimero&lt;/em&gt; :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si je peux trouver un poste de développeur python, que demander de plus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Question délirium :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demain t'as des super-pouvoirs en Python : à quelles fins les mets tu à&lt;br&gt;
profit ?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tu changes la version de ton python au boulot ? (faut pas déconner
    le cadre de travail ca compte :P)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tu transformes python en un autre langage ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tu ponds un outil connecté inutile &amp;amp; indispensable ? (lequel ? :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ou comme dirait une certaine "Miss" de concours de beauté "... Pour
    un monde en Paix !"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ashgan&lt;/strong&gt; t'es en panne de plan pour dominer le monde, c'est ça ? j'en
ai un, je le garde !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Une conclusion ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ashgan&lt;/strong&gt; Je ne sais pas quel exemple mon interview va donner aux
p'tits jeunes ou aux autres, mais l'exercice était marrant.&lt;br&gt;
sinon...oubliez Django, Flask c'est le bien! :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merci pour ta participation et à bientôt sur
&lt;a href="irc://irc.freenode.net/sametmax"&gt;#sametmax@freenode.net&lt;/a&gt; ;)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Restons en contact&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
si vous souhaitez entrer en contact avec le sieur Ashgan, faites moi le
savoir via &lt;a href="http://www.foxmask.bzh/me-contacter/"&gt;la page de contact&lt;/a&gt;,
et je lui ferai suivre ;)&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;(re)Lire une Entrevue précédente&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="/post/2015/07/20/entrevue-en-toute-simplicite-spout/"&gt;Spout&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Entrevues"></category><category term="flask"></category><category term="python"></category></entry><entry><title>Entrevue en toute simplicité - Spout</title><link href="https://blog.foxmask.org/post/2015/07/20/entrevue-en-toute-simplicite-spout/" rel="alternate"></link><published>2015-07-20T10:30:00+02:00</published><updated>2015-07-20T10:30:00+02:00</updated><author><name>foxmask</name></author><id>tag:blog.foxmask.org,2015-07-20:/post/2015/07/20/entrevue-en-toute-simplicite-spout/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Voici une nouvelle série de billets qui démarre aujourd'hui : de petites
entrevues en toute simplicité avec des dev de touzorizon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le premier d'entre eux &lt;a href="https://twitter.com/spoutnik/"&gt;@Spout&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonjour Spout,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peux tu te présenter en quelques mots ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spout&lt;/strong&gt; Geek passionné du Web et des nouvelles technologies, je joue
souvent aux jeux vidéos. Quand …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Voici une nouvelle série de billets qui démarre aujourd'hui : de petites
entrevues en toute simplicité avec des dev de touzorizon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le premier d'entre eux &lt;a href="https://twitter.com/spoutnik/"&gt;@Spout&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonjour Spout,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peux tu te présenter en quelques mots ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spout&lt;/strong&gt; Geek passionné du Web et des nouvelles technologies, je joue
souvent aux jeux vidéos. Quand je suis pas sur le PC je vais à la pêche
et fait du Revolution Kite quand le vent est au rendez-vous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comment es tu venu à python/django et que faisais tu avant de faire du
python, depuis quand tu fais du python/Django ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spout&lt;/strong&gt; Quand j'ai commencé le développement Web, c'est évidemment
vers le PHP que je me suis tourné (j'avais appris le C/C++ pendant mes
études).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme beaucoup de développeurs j'en suis venu à faire mon framework/CMS
PHP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ruby on Rails est sorti un peu plus tard, présenté comme LE framework
révolutionnaire, je m'y suis un peu intéressé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puis en réponse à RoR, il y a eu une émergence phénoménale des
frameworks PHP. Mon choix s'est vite porté sur CakePHP qui reprenait les
concepts de RoR, notamment le principe que j'apprécie "Convention over
configuration".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mon premier emploi en tant que développeur Web (avant c'était juste en
indépendant complémentaire où j'ai toujours eu le choix du tech stack),
j'ai dû utiliser Zend Framework 1. Au fil du temps j'ai trouvé ce
framework assez contre-productif et je cherchais autre chose pour
développer en après journée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est à ce moment là que Foxmask m'a parlé de Django sur l'IRC
#cakephp-fr. J'avais déjà fait le tuto officiel (polls) 2 ans
auparavant, et ne connaissant pas Python je ne m'y étais guère attardé.&lt;br&gt;
Début 2013 j'ai refait le tuto polls, sans jamais avoir tapé la moindre
ligne de Python auparavant et là j'ai beaucoup apprécié Django et
Python. Le langage cohérent (needle/haystack ?), les conventions PEP8
(PSR est arrivé tard en PHP) , la doc super complète, batteries
included, DRY, ... Et depuis je ne jure plus que par Python/Django, j'ai
refait la plupart de mes projets perso avec et j'ai constaté un gain de
productivité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Quels projets open source participes tu ?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Spout&lt;/strong&gt; J'ai un projet (non terminé) de package pour Django qui
reprend ce principe: https://djangosnippets.org/snippets/2309/ mais
modifié pour utiliser les CBV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelles parties de Django / python utilises tu le plus ?&lt;/strong&gt; (Et / Ou
juste Quelle stack utilises tu le plus)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spout&lt;/strong&gt; J'utilise tout le MVT de Django + Admin + Auth + Forms + I18n
+ Feeds + Sitemaps.&lt;br&gt;
En guise de Stack: Debian + Django + MySQL (migration vers PostgreSQL
en cours) + Supervisor + Gunicorn + Nginx + Redis (cache backend) +
Elasticsearch (Haystack)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelle(s) lib tierce(s) a/ont ta préférence ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spout&lt;/strong&gt; Il y en a plusieurs que j'utilise régulièrement:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;django-braces: &lt;a href="https://github.com/brack3t/django-braces"&gt;https://github.com/brack3t/django-braces&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;django-crispy-forms:
    &lt;a href="https://github.com/maraujop/django-crispy-forms"&gt;https://github.com/maraujop/django-crispy-forms&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;django-haystack: &lt;a href="http://haystacksearch.org"&gt;http://haystacksearch.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;django-allauth: &lt;a href="https://github.com/pennersr/django-allauth"&gt;https://github.com/pennersr/django-allauth&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;easy-thumbnails: &lt;a href="http://easy-thumbnails.readthedocs.org/en/2.1/"&gt;http://easy-thumbnails.readthedocs.org/en/2.1/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;django-sekizai: &lt;a href="https://github.com/ojii/django-sekizai"&gt;https://github.com/ojii/django-sekizai&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;django-compressor:
    &lt;a href="https://github.com/django-compressor/django-compressor"&gt;https://github.com/django-compressor/django-compressor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;django-libsass: &lt;a href="https://github.com/torchbox/django-libsass"&gt;https://github.com/torchbox/django-libsass&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;django-extra-views:
    &lt;a href="https://github.com/AndrewIngram/django-extra-views"&gt;https://github.com/AndrewIngram/django-extra-views&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;django-modeltranslation:
    &lt;a href="https://github.com/deschler/django-modeltranslation"&gt;https://github.com/deschler/django-modeltranslation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;django-rosetta: &lt;a href="https://github.com/mbi/django-rosetta"&gt;https://github.com/mbi/django-rosetta&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;micawber: &lt;a href="http://micawber.readthedocs.org/en/latest/"&gt;http://micawber.readthedocs.org/en/latest/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;django-countries: &lt;a href="https://github.com/SmileyChris/django-countries"&gt;https://github.com/SmileyChris/django-countries&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Que fais tu aujourd'hui et quel avenir envisages tu avec toutes ces
compétences ?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Spout&lt;/strong&gt; Je recherche un emploi en tant que développeur Web, en Python
ce serait le rêve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Question déliruim : Demain tu croises un génie, tu as 1 voeu à
exaucer, rencontrer l'une des ces 3 personnes : qui et pourquoi ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Guido&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sam et Max&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Moi :-)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spout&lt;/strong&gt; Foxmask pour aller boire une bière (belge) et partager notre
passion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merci pour ta participation !&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Restons en contact&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
si vous souhaitez entrer en contact avec le sieur Spout, faites moi le
savoir via &lt;a href="http://www.foxmask.bzh/me-contacter/"&gt;la page de contact&lt;/a&gt;,
et je lui ferai suivre ;) sinon vous avez aussi &lt;a href="https://twitter.com/spoutnik/"&gt;son @compte
twitter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</content><category term="Entrevues"></category><category term="Django"></category><category term="python"></category></entry></feed>