<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Le Free de la Passion - Korea</title><link href="https://foxmask.org/" rel="alternate"></link><link href="https://foxmask.org/feeds/korea.atom.xml" rel="self"></link><id>https://foxmask.org/</id><updated>2021-09-27T00:00:00+02:00</updated><subtitle>La passion de la liberté</subtitle><entry><title>Home Sweet Home</title><link href="https://foxmask.org/post/2021/09/27/home-sweet-home/" rel="alternate"></link><published>2021-09-27T00:00:00+02:00</published><updated>2021-09-27T00:00:00+02:00</updated><author><name>foxmask</name></author><id>tag:foxmask.org,2021-09-27:/post/2021/09/27/home-sweet-home/</id><summary type="html">&lt;h1&gt;Maison Douce Maison&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Un peu de changement en cette rentrée, me r'vla sur un serveur, à poser mes notes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gageons que ce nouvel hosting ne soit pas trop effrayant  ^_*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;스위트홈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/static/2021/09/27/homesweethome.png"&gt;&lt;img alt="스위트홈" src="/static/2021/09/27/homesweethome.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Du dev&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;un peu de python par ci https://framagit.org/annyong/nyuseu par là https://mb.foxmask.org …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;Maison Douce Maison&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Un peu de changement en cette rentrée, me r'vla sur un serveur, à poser mes notes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gageons que ce nouvel hosting ne soit pas trop effrayant  ^_*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;스위트홈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/static/2021/09/27/homesweethome.png"&gt;&lt;img alt="스위트홈" src="/static/2021/09/27/homesweethome.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Du dev&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;un peu de python par ci https://framagit.org/annyong/nyuseu par là https://mb.foxmask.org/mb&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Du Coréen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rentrée debut septembre, à 5 "eleves" puis 7 puis samedi 10 !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je ne suis plus le plus vieux du groupe :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vu le niveau de certaines, c'est motivant d'essayer de rattraper le retard du vocabulaire  avec la floppée d'appli que j'ai sous le coude en plus des livres. Par contre coté grammaire ca va je suis pas largué du touuuuuuuuuuuuut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je me fais des expo au Centre Culturel Coréen tous les 3 jours ces temps ci, c'est ... je vous raconterai quand j'aurai tout vu :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai croisé un etudiant coréen, suivant des cours dans une université française à Paris. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il regrette le manque de temps que ces camarades ne veulent lui accorder quand il veut avoir une explication sur un peu de français. Pour autant, il comprend parfaitement ce qu'on lui dit, et ce qu'il lit (il a appris le français en commençant par la litterature française, ce que pas mal d'étudiants français ne font même pas) donc le français il le connait, c'est juste le "parler de tous les jours" qui pèche à son goût et le manque d'empathie des autres pour l'aider à comprendre des expressions de tous les jours, lui fait vraiment se sentir isolé par des gens de son âge. Encore une fois, on sait pas se mettre à la place des autres... On passe vraiement pour des gros nases ...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Spok, Téléportation!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il y a peu on discutait sur "putain mais on va dans l'espace mais c'est POUR QUAND LA TELEPORTATION ?"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ché pas moi des télépodes à travers toute la planête (ouais soyons pas trop gourmand, aller sur mars osef) pour passer une jourée à droite à gauche (sauf dans des sanctuaires comme le pole nord/sud)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On se leve en France pour bosser un peu, on va manger à midi à l'autre bout de la terre à h+7h, on retourne au boulot, on part manger le soir en famille à h-6 :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais bien sûr tout cela sans les effets secondaires de "La Mouche"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="la mouche" src="https://image.tmdb.org/t/p/original/jK3bA9r30jhtCRSwxZNt8Z6zE4A.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(les etapes de transformation du telepod:))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="la mouche se transforme" src="http://repliquesdefilms.fr/user/image/filmPictureList/filmPictureList_993008.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Korea"></category><category term="hosting"></category><category term="Korea"></category></entry></feed>